# PTT美食版餐廳查詢系統

## 簡介

此為簡易的 PTT 美食版餐廳查詢系統，旨在提供使用者快速、方便地篩選出指定縣市與期望價位的餐廳資訊。選擇 PTT 美食版作為資料來源的原因是該版有許多網友分享各地的美食餐廳資訊，使得資料相對豐富。

## 檔案說明

- `ubuntu_1215.py`: PTT 美食版文章爬蟲 script。
- `db.py`: 將各篇文章依照欄位（例如：餐廳名、地址、平均價位、營業時間及原文網址）存入資料庫。
- `interface.py`: 系統主要介面。

## 使用說明

使用者在系統上先依照價位、縣市查詢，系統會列出符合條件的餐廳資訊，包含餐廳名、價格、營業時間及 PTT 原文網址。

**注意事項:**
- 目前介面還沒經過美化，不過基本功能已完成。
- 由於目前爬取的資料筆數有限，因此查詢結果列出的筆數也較少。

## 查詢介面

- 查詢介面:
![](./result_picture/%E9%A6%96%E9%A0%81.PNG)

- 結果顯示介面:
![](./result_picture/%E7%B5%90%E6%9E%9C%E9%A1%AF%E7%A4%BA.PNG)

